---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.54.0
date: 2019-01-12
layout: framework
libCount: 70
---
### Attica

- Реалізовано сповіщення, якщо типовий засіб надання даних не дає отримати дані

### Baloo

- Допоміжний засіб typesForMimeType пересунуто з BasicIndexingJob до анонімного простору назв
- До BasicIndexingJob додано «image/svg» як Type::Image
- Для зберігання метаданих документа використано компактне форматування json

### Піктограми Breeze

- preferences-system-network замінено на символічне посилання
- Додано нову піктограму Kolf із чудовим тлом і тінями
- Скопійовано деякі змінені піктограми з Breeze до Breeze Dark
- Додано нові піктограми YaST та налаштувань
- Додано належну піктограму python-bytecode, використано узгоджені кольори для піктограм python (виправлено ваду 381051)
- Вилучено символічні посилання на піктограми байткоду python у межах приготувань до визначення власних піктограм для цих об'єктів
- Піктограму типу MIME python зроблено базовою. У новій версії піктограма байткоду python є посиланням на неї
- Додано піктограми пристроїв для портів RJ11 та RJ45
- Додано пропущений роздільник каталогів (виправлено ваду 401836)
- Реалізовано використання належної піктограми для скриптів Python 3 (виправлено ваду 402367)
- Узгоджено стиль піктограм мережі та інтернету
- Додано нову назву для файлів sqlite так, щоб відповідні піктограми було показано (виправлено ваду 402095)
- Додано піктограми drive-* для YaST Partitioner
- Додано піктограму view-private (виправлено ваду 401646)
- Додано піктограми дій flashlight
- Поліпшено символіку для піктограми стану вимикання та вимикання звуку (виправлено ваду 398975)

### Додаткові модулі CMake

- Додано модуль пошуку для libphonenumber Google

### KActivities

- Виправлено версію у файлі pkgconfig

### Інструменти Doxygen KDE

- Виправлено обробку розмітки doxygen

### KConfig

- Реалізовано екранування байтів у файлах налаштувань, які за значенням перевищують або рівні 127

### KCoreAddons

- Макроси cmake: портовано із застарілої змінної ECM у kcoreaddons_add_plugin (виправлено ваду 401888)
- Одиниці і префікси у formatValue зроблено придатними до перекладу

### KDeclarative

- Усунено показ роздільників на мобільних пристроях
- Реалізовано використання root.contentItem замість простого contentItem
- Додано пропущений програмний інтерфейс для багаторівневих модулів керування для контролю стовпчиків

### KFileMetaData

- Додано перевірку запису для випадку типу MIME, підтримку якого не передбачено засобом видобування
- Виправлено видобування даних щодо номеру диска з ape
- Реалізовано видобування даних зображення обкладинки з файлів asf
- Розширено перелік підтримуваних типів MIME для засобу видобування даних із вбудованих зображень
- Реорганізовано засіб видобування даних вбудованих зображень для подальшого розширення можливостей
- Додано пропущений тип MIME wav
- Реалізовано видобування даних ширшого спектра міток з метаданих exif (виправлено ваду 341162)
- Виправлено видобування даних щодо висоти GPS з даних exif

### KGlobalAccel

- Виправлено збирання KGlobalAccel з тестовим випуском Qt 5.13

### KHolidays

- README.md — додано базові настанови щодо тестування файлів даних свят
- Різноманітні календарі — виправлено синтаксичні помилки

### KIconThemes

- ksvg2icns: реалізовано використання програмного інтерфейсу QTemporaryDir з Qt 5.9+

### KIdleTime

- [xscreensaverpoller] Реалізовано спорожнення після скидання засобу зберігання екрана

### KInit

- Реалізовано «м'яке» значення rlimit для чисел у відкритих елементах керування. Це виправляє дуже повільне завантаження Плазми із останніми версіями systemd.

### KIO

- Скасовано внесок «Реалізовано приховування зображень попереднього перегляду вмісту файлів, якщо піктограма є надто малою»
- Реалізовано показ повідомлення щодо помилки замість мовчазного припинення роботи, коли програму просять створити теку, яка вже існує (виправлено ваду 400423)
- Реалізовано зміну шляху для усіх об'єктів у підкаталогах при перейменуванні каталогу (виправлено ваду 401552)
- Розширено фільтрування за формальним виразом getExtensionFromPatternList
- [KRun] Якщо надходить команда відкрити посилання у зовнішньому браузері, реалізовано резервне використання mimeapps.list, якщо нічого не вказано у kdeglobals (виправлено ваду 100016)
- Можливість відкрити адресу у вкладці зроблено помітнішою (виправлено ваду 402073)
- [kfilewidget] Реалізовано повернення придатної до редагування адреси до режиму послідовної навігації, якщо рядок адреси перебував у фокусі, його вміст було цілком позначено, і користувач натисн комбінацію клавіш Ctrl+L
- [KFileItem] Виправлено перевірку isLocal у checkDesktopFile (виправлено ваду 401947)
- SlaveInterface: реалізовано зупинення speed_timer після припинення роботи завдання
- Реалізовано попередження користувача до виконання завдання з копіювання або пересування, якщо файл перевищує за розміром обмеження на розмір у файловій системі FAT32 (4 ГБ) (виправлено ваду 198772)
- Усунено постійне зростання черги подій Qt у допоміжних засобах KIO
- Реалізовано підтримку TLS 1.3 (частина Qt 5.12)
- [KUrlNavigator] Виправлено значення firstChildUrl після повернення з архіву

### Kirigami

- Забезпечено припинення перевизначення QIcon::themeName, якщо це не треба робити
- Впроваджено долучений об'єкт DelegateRecycler
- Виправлено поля gridview із врахуванням смужок гортання
- Реалізовано реакцію AbstractCard.background на AbstractCard.highlighted
- Спрощено код у MnemonicAttached
- SwipeListItem: реалізовано показ піктограм, якщо !supportsMouseEvents
- Реалізовано визначення needToUpdateWidth за widthFromItem, а не за висотою
- Реалізовано врахування смужки гортання при визначенні поля ScrollablePage (виправлено ваду 401972)
- Усунено спроби зміни розташування ScrollView, якщо отримано помилкову висоту (виправлено ваду 401960)

### KNewStuff

- Змінено типовий порядок сортування у діалоговому вікні для отримання даних. Тепер критерієм упорядковування є «Найпопулярніші» (виправлено ваду 399163).
- Реалізовано сповіщення щодо того, що засіб надання даних не завантажено

### KNotification

- [Android] Якісніше завершення збирання із помилкою із програмним інтерфейсом &lt; 23
- Додано модуль сповіщень в Android
- Реалізовано збирання без Phonon і D-Bus на Android

### KService

- applications.menu: вилучено невикористану категорію X-KDE-Edu-Teaching
- applications.menu: вилучено &lt;KDELegacyDirs/&gt;

### KTextEditor

- Виправлено роботу скриптів у Qt 5.12
- Виправлено скрипт emmet шляхом використання HEX замість чисел OCT у рядках (виправлено ваду 386151)
- Виправлено зламане у Emmet (виправлено ваду 386151)
- ViewConfig: Додано пункт «Динамічно переносити на позначці статичного перенесення»
- Виправлено визначення кінця області згортання, до діапазону додано ключ завершення
- Усунено можливість некоректного малювання із прозорістю
- Усунено повторне позначення слів, які додано або проігноровано, до словника як слів, де є помилки у правописі (виправлено ваду 387729)
- KTextEditor: додано пункт для статичного перенесення слів (виправлено ваду 141946)
- Усунено приховування пункту «Вилучити діапазони словників»
- Реалізовано можливість не відповідати на питання при перезавантаженні (виправлено ваду 401376)
- Клас Message: використано ініціалізацію членів у класі
- Розкрито доступ до KTextEditor::ViewPrivate:setInputMode(InputMode) для KTextEditor::View
- Поліпшено швидкодію для незначних дій з редагування, наприклад, виправлено дії з пакетної заміни (виправлено ваду 333517)
- Реалізовано виклик updateView() у visibleRange(), лише якщо endPos() є некоректним

### KWayland

- Додано роз'яснення щодо використання KDE ServerDecoration та XdgDecoration
- Реалізовано підтримку декорацій Xdg
- Виправлено встановлення клієнтських заголовків XDGForeign
- [сервер] Реалізовано підтримку перетягування торканням
- [сервер] Уможливлено окремі клієнтські інтерфейси для обробки торкань декількома пальцями одночасно

### KWidgetsAddons

- [KMessageBox] Виправлено мінімальний розмір вікна, якщо надіслано запит щодо подробиць (виправлено ваду 401466)

### NetworkManagerQt

- Додано параметри DCB, macsrc, match, tc, ovs-patch та ovs-port

### Бібліотеки Plasma

- [Календар] Розкрито доступ до firstDayOfWeek у MonthView (виправлено ваду 390330)
- Додано піктограму preferences-system-bluetooth-battery до preferences.svgz

### Purpose

- Додано тип додатків для оприлюднення адрес

### QQC2StyleBridge

- Виправлено ширину пунктів меню, якщо делегування перевизначено (виправлено ваду 401792)
- Реалізовано обертання індикатора зайнятості за годинниковою стрілкою
- Реалізовано примусове визначення квадратної форми для пунктів із позначками та варіантів

### Solid

- [UDisks2] Реалізовано використання MediaRemovable для визначення стану виштовхування носія даних
- Реалізовано підтримку акумуляторів Bluetooth

### Sonnet

- До BackgroundChecker додано метод для додавання слова у сеансі
- DictionaryComboBox: бажані для користувача словники тепер розташовуються на початку списку (виправлено ваду 302689)

### Підсвічування синтаксису

- Оновлено підтримку синтаксичних конструкцій php
- WML: виправлено вбудовування коду Lua та використано нові типові стилі
- Реалізовано підсвічування коду у файлах CUDA .cu та .cuh як коду C++
- TypeScript та TS/JS React: поліпшено засоби виявлення типів, виправлено обробку крапок у десяткових дробах та інші поліпшення та виправлення
- Haskell: реалізовано підсвічування порожніх коментарів після «import»
- WML: виправлено зациклювання при перемиканні контекстів та реалізовано підсвічування лише теґів із коректними назвами (виправлено ваду 402720)
- BrightScript: додано обхідний маневр для підсвічування створеного QtCreator «endsub» та додатно згортання коду функцій та підпрограм
- Реалізовано підтримку ширшого спектра літералів чисел у C (виправлено ваду 402002)

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
